{
    "question": "Jelaskan makna nilai-nilai Pancasila dalam bidang politik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai dasar segala hukum</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.mempersatukan semangat nasionalisme</p><p>2.saling bekerja sama memajukan indonesia melalui politik</p><p>3.menghidupkan nilai demokrasi dlm politik</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kebhinnekaan-bangsa-indonesia-merupakan-rahmat-allah-merupakan-se-652",
            "question": "Kebhinnekaan bangsa indonesia merupakan rahmat allah merupakan sebuah potensi sekaligus tantangan bagi bangsa indonesia . jelaskan maksud pernyataan tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus bersyukur karema Allah telah memberi kemerdekaan bagi rakyat indonesia dan tercipta lah pancasila,bhineka tunggal ika,undang\u00b2 dasar 1945 semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dika-mempunyai-teman-teman-yang-punya-kegemaran-yang-berbeda-s-160",
            "question": "Dika mempunyai teman - teman yang punya kegemaran yang berbeda. sikap dika yang tepat agar pertemanan mereka tetap terjalin baik adalah .... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>saling menghargai dan toleransi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maap klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak mengejek teman-temannya, dan menghargai keberagaman tersebut.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kita harus menumbuhkan sikap saling menghargai dan menghormati sejak kecil. Jika kita mempunyai teman yg berbeda agama, suku, fisik,dll, kita harus tetap berteman, seperti pada semboyan negara Indonesia, yaitu Bhineka Tunggal Ika. Maka pertemanan tidak hancur dan tetap terjaga.</p><p>___________</p><h2>Semoga bermanfaat^^</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-peran-nyata-masyarakat-dalam-kerjasama-dibidang-ekonomi-untuk-907",
            "question": "21 Peran nyata masyarakat dalam kerjasama dibidang ekonomi untuk pembangunan nasional adalah    a membuka toko b. membayar pajak c. melakukan jual beli d. bekerja di toko\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.melakukan jual beli </p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. membayar pajak</p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-satu-paragraf-dengan-pikiran-pokok-pramuka-membantu-kita-869",
            "question": "Tuliskan satu paragraf dengan pikiran pokok pramuka membantu kita berlatih mandiri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku dan temanku sedang menyiapkan alat dan perlengkapan untuk berkemah ke pegunungan saat proses kata pembina kami harus mandiri untuk mendirikan tenda dan lain lain. Setelah hari berikutnya kami disuruh mencari kayu untuk api unggun dan membuat tenda dan lainnya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pengaruh-perbedaan-kondisi-geografis-terhadap-terbentuk-595",
            "question": "Bagaimana pengaruh perbedaan kondisi geografis terhadap terbentuknya keragaman budaya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pengaruh kondisi geografis terhadap keragaman budaya Indonesia adalah terjadinya percampuran budaya Indonesia dengan budaya asing sehingga tercipta budaya baru. Percampuran budaya tersebut terjadi dalam dua bentuk, yaitu asimilasi dan akulturasi. Terjadinya percampuran budaya tersebut karena letak Indonesia yang berada di posisi silang (cross position) dunia sehingga sangat strategis sebagai jalur lalu lintas perdagangan internasional yang mengakibatkan banyaknya kapal asing singgah di wilayah Indonesia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK\u2764</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengunakan-pakayan-adat-dari-daera-masin-masing-merupakan-keragam-442",
            "question": "Mengunakan pakayan adat dari daera masin masing merupakan keragaman yang menujukan adanya perbedaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku bangsa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan suku bangsa atau tradisi<br>Indonesia memiliki berbagai macam kearifan lokal termasuk juga tradisi bangsa yg termuat dalam sempoyan bhineka tunggal ika yg memiliki arti \u201cberbeda beda tetepi tetap satu\u201d<br><br>Bangsa indonesia sendiri juga dianjurkan untuk memiliki kebersamaan yg baik , tidak membedakan ras suku maupun agama. Sebagai mana contoh diatas yg menunjukan adanya perbedaan ras atau suku. Menjadikan kita dapat menjadi diri kita sendiri tanpa memandang orang lain yg bukan berasal dari suku kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelas-kan-klasifikasi-dari-jalan-raya-sesuai-standar-288",
            "question": "Sebutkan dan jelas kan klasifikasi dari jalan raya sesuai standar pemerintah?\r\npelajaran pjok!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menurut Kamus Besar Bahasa Indonesia (KBBI), jalan raya merupakan jalan yang besar, lebar dan umumnya beraspal, dapat digunakan oleh kendaraan besar, seperti bus dan truk dari dua arah yang berlawanan.</p><p></p><p>Dalam Undang-Undang Nomor 38 Tahun 2004, jalan dapat dibagi menjadi dua jenis, yakni berdasarkan fungsi dan jenisnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pengertian-hukum-menurut-immanuel-kant-dan-leon-duguit-662",
            "question": "Tuliskan pengertian hukum menurut immanuel kant dan leon duguit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian hukum menurut Immanuel Kant adalah hukum sebagai keseluruhan syarat yang dengan hukum ini kehendak bebas dari seseorang yang satu dapat disesuaikan dengan kehendak bebas dari orang lain, menuruti peraturan hukum tentang kemerdekaan.</p><p>Arti penting perundang undangan adalah peraturan tertulis yang dibentuk/ ditetapkan oleh lembaga negara / pejabat negara yang berwenang untuk menciptakan ketertiban dan keadilan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-fakta-berikutnegara-negara-bagian-yang-tergabung-dala-896",
            "question": "Perhatikan fakta berikut\"negara-negara bagian yang tergabung dalam ris satu persatu bergabung dengan negara ri. akibat penggabungan tersebut, negara federal ris tinggal tiga negara bagian, yaitu negara ri, negara indonesia timur (nit) dan negara sumatra timur, ketiga negara bagian tersebut bermusyawarah dan akhirnya mencapai kata sepakat untuk kembali pada negara kesatuan republic indonesia yang diproklamasikan pada tanggal 17 agustus 1945\" kesimpulan yang benar berdasarkan fakta tersebut adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PPKN:&#039;)))))))))))))))))))))))))</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-ketentuan-dan-uud-negara-republik-indonesia-tahun-1945-sudah-944",
            "question": "Jika ketentuan dan uud negara republik indonesia tahun 1945 sudah menyatakan bahwa nkri tdk dapat diganggu gugat, maka sebagai pelajar sikap kita:",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Mendukung NKRI dapat dilakukan dengan beberapa cara diantaranya meningkatkan jiwa nasionalisme dan patriotisme, membela tanah air, mencintai produk dan budaya dalam negri, menjaga dan merawat lingkungan, bersosialisasi dan bermasyarakat dengan baik, menjaga kerukunan antar umat, golongan, suku, ras, agama.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}